六月尾去台灣學潛水

Plan 緊六月尾去台灣學潛水
有無巴絲有經驗 同有興趣一齊組隊去

個人認為應該香港學潛水

台灣玩

香港學幾貴下

好有興趣 但係咪國際認可？
利申：未做過功課 咩都唔知

有無tg?

台灣邊度學？

留tg

香港考 open water 即初階牌

3人班3千幾

一定國際認可

多數上Padi naui

有興趣join不過我時間好難夾

諗緊綠島/墾丁

香港3800左右, 台灣要幾多?

要學幾多日？

6月尾會去綠島學ow
應該會去有巴打教果到學

沖繩

巴打你買哂野未？

好似3日

千幾包住宿

7月去台灣環島 返屋企睇下資訊先

未

之前去左綠島廣東話班學OW 真心推介

巴打有無detail

留名學野

綠島得一間有廣東話教 你google最頭嗰間就係

咁又唔得
我係綠島做緊果間三日兩夜包船飛住早午餐機車14900台幣

以我所知有四個識廣東話既教練
你講果間係庫達 有兩個香港教練
我係另一間叫九號
最後果個係馬來西亞人

香港學要花好幾個星期六日 水質唔夠靚無得邊玩邊學

我覺得你係香港潛得惦，出到去都唔會驚
通常兩個星期日/六搞店，連埋泳池就三個

話說我上星期去白腊仔，能見有7米左右
都係睇彩數

你咁講都無錯 不過有啲人亦會覺得水底唔夠靚而學完就放棄潛水
不過好兩睇 視乎你想係咩地方學

只系可以講水質差先可以訓練到危機感

他日出去外潛 遇到濁水都識處理

利伸玩左3年潛水

呢個係墾丁？邊間？
我六月頭會去墾丁潛（無牌，有教練跟個種）
本身其實都對潛水有興趣，如果玩完呢次覺得ok，就真係想學

睇啲blog好似綠島吸引啲

我上年係墾丁個面考都係3千幾 最好都係搵返識廣東話教 我個時係普.....

要留意下質素，安全可靠最緊要

綠島水清過墾丁好多 感見度一般25米起跳
不過就無墾丁咁易去囉

綠島係未要坐兩個鍾船去？

係台東富岡 坐一個鐘船就到
單程460台幣（咁上下）

無錯
來回920 多數訂民宿會幫你訂埋

訂得民宿 好多都係包埋
蘭嶼先係兩個鐘

有無人有興趣?

其實我有興趣
只係未必係六月尾，可能七月頭／中

5月尾自己一個人去墾丁考完o牌
又係包食宿個種 個陣咁啱有另一個人同我同一時段報 教練一對二

Lm

巴打可唔可以問多d detail 🙏🙏
仲諗緊墾丁定綠島

我六月尾先有大假

台灣水靚有野睇？咪撚玩啦

留名

6尾7中

邊間3千幾？我見好多間都5千上下

你有無tg可以留？
可以試下夾時間

D字頭銅鑼灣個間

其他地方唔敢講 綠島長年25米以上咁唔叫水清？
大魚就真係無咩 但珊瑚覆蓋率九成 幾百種珊瑚
多種海蛞蝓豆丁海馬 咁叫唔叫有野睇
定你潛水淨係望到大魚？

自己去？

香港學會比較好啲

香港學+1
除非你好多假放

你拎3張相黎睇下

琴日係29米深影

屌喇星你影緊D乜

好笑 不過潛水一定要有野睇咩？

三十米能見度 香港有無呀
由海底直望船底呀

不過你咁撚柒威 咪繼續係香港潛靚水

講真考牌梗係香港考啦
香港水質好差落到去 基本上潛落去睇唔到啲咩
但係你係香港嘅環境你都應付到
咁出國前就冇問題
但你喺其他國家考嘅話
你係香港會潛唔到

所以喺香港考牌去外國潛就最好

考完o仔考埋個A仔可以潛落d

外國學係easy mode, 香港係hard mode, 睇你有幾大膽水性有幾好

白痴仔，我幾時有話過香港D屎水靚

山長水遠去台灣又係乜撚都冇得睇去黎把屁

香港做個navigation都好辛苦係真

但係如果飛去D乜撚都冇，得個水清既地方學不如留返D錢買件wetsuit

講緊20-30米能見度同2-3米能見度, 即使台灣乜撚都無, 香港係乜撚都望唔喎, 可能你覺得無咩分別, 我覺得差好撚遠啦, 再者綠島點會無野睇?

咁底能見度唔係個個接受到, 係香港學完嚇到無晒mood繼續玩連學費都蝕埋啦

成撚日昆人有野睇，又貼唔出似樣既相

預計25號出發 有無巴絲有興趣 留tg

想多野睇緊係去菲律賓或者印尼學

印尼布無香港教練介紹?

問其他巴打，我都唔識潛水

想係香港學,有冇推介

唔識游水係咪唔學得

我一直以為自己識游水 上年去台灣考 叫我浮5分鐘 我唔得 唔識踩水 總結即係唔識游水
所以唔識都可以學 唔驚水就得

月尾小琉球考OW

巴打有無tg 想問detail

TG我

綠島睇細野同玩吓地型，水係好清珊瑚魚品重好多，上年10月柴口落，多魚到...不過當然唔係咩珍貴品種，但又比我見到條鯊魚，佢地話好少見。個到一種河豚成米長，都幾震撼

潛水野係功多藝術，外潛最多一年兩三次，香港人練習始終要係香港。水唔清咪慢慢係近距離搵野，有時會有發現。香港物種唔少，係數量少。

香港學外國學各有各好，我就香港O, 沖繩A, 但跟本潛唔掂，半粒鐘就無氣，覺得好浪費，返到香港苦練

香港學潛水就可以訓練到危機感
都唔明點解成日都會有人拎呢樣黎打飛機
你話唔洗專登攞假飛外國 weekend得閒就考到都叫做好d既理由呀

外國出名既潛點有幾可會好似香港咁屎水呀
明明潛水就係一種享受黎
香港屎水又少野睇
仲要貼錢買難受係香港考

有時一場暴風雨就會沖晒啲沙泥落海, 邊度都會屎水, 能見度可能得返5~6米什至更少, 另外muck dive潛點嘅能見度唔少都無保證, 呢啲機會唔駛多, 突然黎一兩次已經可以嚇到經驗不足嘅人方寸大亂

試過join馬拉啲local船潛團, 有個位得4~5m能見度, 好多人嚇到玩一陣就上返船, 我就玩到最後50bar上水

就算去到外國上堂, 佢一樣都係會帶你去啲普通位爛位上堂驚你踢爛啲珊瑚

唔識游水可以考嗎

外國出名既潛點有幾多可以用泥教O仔...
以綠島為例O仔都係同你落下可朗大香菇
你想去大峽谷一線天，新手A仔都未必得
更加唔好講Bohol Balicasag果d大流dive site

結果係想學+玩既目標做唔到，都係要去多次

有幾唔識？
TG我

上堂一定係沙地，會有幾多野睇?

識直游唔識浮同蛙式

唔識蛙式咁你游咩？自由式？

半桶水自由式

其實都可以，你有興趣我教埋你浮同蛙都得